<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fast_luck_info_strings">
        <item>  بيت مارمرقس الرسول هو اول كنيسة مسيحية في العالم حيث اسس المسيح سر الافخارستيا هناك</item>
        <item>  مارمرقس الرسول هو كاتب الانجيل المعروف باسمه وكاتب القداس الكيرلسي واسس مدرسة الاسكندرية اللاهوتية</item>
        <item>  البابا ديمتريوس الاول (الكرام) البطريرك الـ12 كان فلاحاً بسيطاً لا يعرف القرأة والكتابة ورغم ذلك هو الذي وضع حساب الابقطي الذي ينظم الاصوام</item>
        <item>  البابا اثناسيوس الرسولي البطريرك الــ20 هو بطل مجمع نيقية 325م ولقب بحامي الايمان ونفي خمس مرات عن كرسيه بسبب تمسكه بايمانه</item>
        <item>  البابا اثناسيوس البطريرك الــ20 رَسم اول مطران لاثيوبيا وهو الانبا سلامه … وهو البابا الذي وضع قانون الايمان</item>
        <item>  البابا كيرلس البطريرك  الـ24 هو ابن اخت البابا ثاؤفيلس البطريرك الـ23 .. وهو البابا الذي لقب بعمود الدين وهو بطل مجمع افسس المسكوني</item>
        <item>  البابا ديسقوروس الاول البطريرك الـ25 هو بطل مجمع خلقدونية وعندما دافع عن العقيدة السليمة ضربه الملك والملكة علي فمه ونتفوا شعر لحيته ولقبته الكنيسة ببطل الارثوذكسية</item>
        <item>  البابا بطرس الجاولي البطريرك الـ109 رفض وضع الكنيسة القبطية تحت الحماية الروسية</item>
        <item>  البابا كيرلس الرابع البطريرك الـ110 لقب بابو الاصلاح هو الذي انشئ المدرسة القبطية الكبري بالبطريركية وفتح مدرسة اخري في حارة السقايين وشدد علي تعليم اللغة القبطية فيهما</item>
        <item>  البابا كيرلس الرابع البطريرك الــ110 ابو الاصلاح اشتر مطبعة كبيرة طبع فيها جمله كتب الكنيسة … وهو اول من نادي بتعليم المرأة</item>
        <item> البابا شنودة حصل علي تسعة شهادات دكتوراه فخرية من امريكا وهولندا وغيرها</item>
        <item> البابا شنودة اخذ جائزة افضل واعظ ومعلم في العالم عام 1987 من امريكا</item>
        <item> البابا شنودة جعل للكلية الاكليريكية 18 فرع 12 داخل مصر و6 بالخارج</item>
        <item>  البابا شنودة زاد عدد الايبارشيات من 23 ايبارشية سنة 1971 الي 50 ايبارشية داخل مصر وخارج مصر من 3 ايبارشيات الي 27 ايبارشية عام 2011</item>
        <item> البابا شنودة صنع زيت الميرون المقدس 6 مرات في مصر ومرة في ارتريا</item>
        <item> البابا شنودة رسم 117 اسقف وعدد كبير جدا من القمامصة والقسوس والرهبان</item>
        <item> البابا شنودة ألف 141 كتاب اخرها كتاب صورة الله عام 2011م</item>
        <item> اول من اقيم اسقفا للتعليم بتاريخ الكنيسة وذلك بيد البابا كيرلس السادس البطريرك الـ116 عام 1962م</item>
        <item> البابا شنودة لقب بالقاب كثيرة اعمقها معلم الاجيال وذهبي الفم الثاني وبابا العرب</item>
        <item> البابا شنودة اول بطريرك يلتقي بشعبه في عظة اسبوعية ويجيب علي كل اسئلتهم مباشرة</item>
        <item>البابا شنودة هو الذي احضر روفات القديس البابا اثناسيوس الرسولي وذلك عام 1973م</item>
        <item> البابا شنودة اول من اقام بطريرك لارتريا وقبلها كانت ارتريا تابعه للكنيسة القبطية</item>
        <item>البابا شنودة اول من وضع طقس اقامة رئيسة دير الراهبات وطقس تكريس المكرسات</item>
        <item>البابا شنودة اقام لجنة خاصة باخوة الرب كل يوم خميس اسبوعياً كان يلتقي بهم بنفسه</item>
        <item>البابا شنودة اشتهر بالقاب كثيرة منها الرسول الثالث عشر واثناسيوس القرن الـعشرين</item>
        <item>البابا شنودة كان اديباً وكاتباً وشاعراً وكتب كثيراً من الاشعار</item>
    </string-array>
</resources>
