<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fast_luck_strings">
        <item>	الذى يريد ان جميع الناس يخلصون والى معرفه الحق يقبلون (اتى 2:4)	</item>
        <item>	لانه كماان الجسد بدون روح ميت هكذا الايمان بدون اعمال ميت (يعقوب 2:26)	</item>
        <item>	لأن البار بالايمان يحيا (غلاطيه 3:11)	</item>
        <item>	فأذكر من اين سقطت وتب واعمل الاعمال الأولى (رؤ 2:5)	</item>
        <item>	مثمرين كل عمل صالح ونامين فى معرفه الله (كولوسي 1:10)	</item>
        <item>	ورب السلام نفسه يعطيكم السلام دائما من كل وجه الرب مع جميعكم (2تسالونيكى 3:16)	</item>
        <item>	حسنه هى الغيره فى الحسنه كل حين (غلاطيه 4:18)	</item>
        <item>	فحاشا لى ان افتخر إلا بصليب ربنا يسوع المسيح (غلاطيه 6:14)	</item>
        <item>	فانظرو كيف تسلكون بالتدقيق لا كجهلاء بل كحكماء (افسس 5:15)	</item>
        <item>	ليس يهودى ولا يونانى ليس عبد ولا حر ليس ذكر وانثى لأنكم جميعا واحد فى المسيح يسوع (غلاطيه 3:28)	</item>
        <item>	لأن الله هو العامل فيكم ان تريدوا وان تعلموا من اجل المسره (فيلبى 2:13)	</item>
        <item>	لأننا لم ندخل العالم بشئ وواضح اننا لا نقدر ان نخرج منه بشئ (اتيموثاوس 6:7)	</item>
        <item>	لا يستهين احد بحداثتك بل كن قدوه للؤمنين فى الكلام, فى التصرف ,فى المحبه ,فى الروح, فى الايمان,فى الطهاره (1تيموثاوس 4:12)	</item>
        <item>	المساير الحكماء يصير حكيما ورفيق الجهال يضر (امثال 13:20)	</item>
        <item>	افما كان ينبغى انك ترحم العبد رفيقك كما رحمتك انا (متى 18:33)	</item>
        <item>	افرحوا اكملوا تعزوا اهتموا اهتماما واحدا عيشوا بالسلام واله المحبه والسلام سيكون معكم(2كورنثوس 13:11)	</item>
        <item>	افرحوا كل حين (1 تسالونيكى 5:16)	</item>
        <item>	الصديق الامين معقل حصين ومن وجده فقد وجد كنزا(يشوع بن سيراخ 6:14)	</item>
        <item>	اذا سرت فى وادى ظل الموت لا اخاف شرا لانك انت معى (مزمور 23:4)	</item>
        <item>	احمدوا الرب لانه صالح لان الى الابد رحمته (1 اخبار 16:34)	</item>
        <item>	انا الرب الذى لا يخزى منتظروه (اشعياء 49:23)	</item>
        <item>	تَعَالَوْا إِلَيَّ يَا جَمِيعَ الْمُتْعَبِينَ وَالثَّقِيلِي الأَحْمَالِ، وَأَنَا أُرِيحُكُمْ  (إنجيل متى 11: 28)	</item>
        <item>	فالله الان يأمر جميع الناس في كل مكان ان يتوبوا متغاضيا عن أزمنة الجهل  (أعمال الرسل 30:17)	</item>
        <item>	طوبي لرجل يؤدبه الله .فلا ترفض تأديب القدير . لأنه هو يجرح ويعصب . يسحق ويداه تشفيان  (أي 17:5)	</item>
        <item>	انه يوصي ملائكته بك لكي يحفظوك في كل طرقك على الايدي يحملونك لئلا تصدم بحجر رجلك  (مز 91 : 11-12)	</item>
        <item>	اطلبوا الرب ما دام يوجد. ادعوه وهو قريب  (اش 6:55)	</item>
        <item>	لأني أنا الرب إلهك الممسك بيمينك، القائل لك: لا تخف. أنا أعينك  (اش 13:41)	</item>
        <item>	قدسوا رب الجنود فهو خوفكم وهو رهبتكم  (اش 13:8)	</item>
        <item>	إن كانت خطاياكم كالقرمز تبيض كالثلج. إن كانت حمراء كالدودي تصير كالصوف  (اش 18:1)	</item>
        <item>	تعلموا فعل الخير. اطلبوا الحق. انصفوا المظلوم. اقضوا لليتيم. حاموا عن الأرملة  (اش 17:1)	</item>
        <item>	اغتسلوا. تنقوا. اعزلوا شر أفعالكم من أمام عيني. كفوا عن فعل الشر  (اش16:1)	</item>
        <item>	لا تخف لاني معك  (أش 10:41)	</item>
        <item>	لا تشمتي بي يا عدوتي، إذا سقطت أقوم . إذا جلست في الظلمة فالرب نور لي  (ميخا 8:7)	</item>
        <item>	في مراع خضر يربضني . الي ماء الراحه يوردني .  (مز 2:23)	</item>
        <item>	الرجاء بالرب خير من الرجاء بالرؤساء  (مز 9:118)	</item>
        <item>	الرب عوني , فلا أخشي ماذا يصنع بي الانسان  (مز 6:118)	</item>
        <item>	إن لم يبن الرب البيت, فباطلا تعب البناؤون  (مز 1:127)	</item>
        <item>	ملكوته ملكوت ابدي .  (دانيال 27:7)	</item>
        <item>	ليكن اسم الله مباركا من الأزل وإلى الأبد، لأن له الحكمة والجبروت  (دانيال 20:2)	</item>
        <item>	ان كان ممكنا فحسب طاقتكم سالموا جميع الناس  (رو 18:12)	</item>
        <item>	الأتكال علي الرب خير من الاتكال علي البشر  (مز8:118)	</item>
        <item>	اللهم التفت الي معونتي. يارب اسرع واعني.  (مز 1:70)	</item>
        <item>	"زَاغَ الأَشْرَارُ مِنَ الرَّحِمِ. ضَلُّوا مِنَ الْبَطْنِ، مُتَكَلِّمِينَ كَذِبًا" (سفر المزامير 58: 3) 	</item>
        <item>	"الزَّانِي بِامْرَأَةٍ فَعَدِيمُ الْعَقْلِ. الْمُهْلِكُ نَفْسَهُ هُوَ يَفْعَلُهُ" (سفر الأمثال 6: 32)	</item>
        <item>	"زَرَعُوا حِنْطَةً وَحَصَدُوا شَوْكًا. أَعْيَوْا وَلَمْ يَنْتَفِعُوا" (سفر إرميا 12: 13) 	</item>
        <item>	"زَرْعٌ لَيْسَ لَهُ غَلَّةٌ لاَ يَصْنَعُ دَقِيقًا" (سفر هوشع 8: 7)  	</item>
        <item>	"زِينَةُ الإِنْسَانِ مَعْرُوفَهُ، وَالْفَقِيرُ خَيْرٌ مِنَ الْكَذُوبِ" (سفر الأمثال 19: 22)	</item>
        <item>	"دَعَوْتُكَ يَا رَبُّ كُلَّ يَوْمٍ. بَسَطْتُ إِلَيْكَ يَدَيَّ" (سفر المزامير 88: 9)	</item>
        <item>	"دَعُوا الأَوْلاَدَ يَأْتُونَ إِلَيَّ وَلاَ تَمْنَعُوهُمْ لأَنَّ لِمِثْلِ هؤُلاَءِ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ" (إنجيل متى 19: 14(“	</item>
        <item>	"دَعِ الْمَوْتَى يَدْفِنُونَ مَوْتَاهُمْ، وَأَمَّا أَنْتَ فَاذْهَبْ وَنَادِ بِمَلَكُوتِ اللهِ" (إنجيل لوقا 9: 60)	</item>
        <item>	"دُعِيتُمْ لِلْحُرِّيَّةِ أَيُّهَا الإِخْوَةُ. غَيْرَ أَنَّهُ لاَ تُصَيِّرُوا الْحُرِّيَّةَ فُرْصَةً لِلْجَسَدِ، بَلْ بِالْمَحَبَّةِ اخْدِمُوا بَعْضُكُمْ بَعْضًا" (رسالة بولس الرسول إلى أهل غلاطية 5: 13)	</item>
        <item>	"الدِّيَانَةُ الطَّاهِرَةُ النَّقِيَّةُ عِنْدَ اللهِ الآبِ هِيَ هذِهِ: افْتِقَادُ الْيَتَامَى وَالأَرَامِلِ فِي ضِيقَتِهِمْ، وَحِفْظُ الإِنْسَانِ نَفْسَهُ بِلاَ دَنَسٍ مِنَ الْعَالَمِ" (رسالة يعقوب 1: 27)	</item>
        <item>	"فدعوا الرب الرحيم باسطين اليه ايديهم فالقدوس من السماء استجاب لهم سريعا" (سفر يشوع بن سيراخ 48: 22)	</item>
        <item>	"ذبيحة الرجل الصديق مرضية وذكرها لا ينسى" (سفر يشوع بن سيراخ 35: 9)  	</item>
        <item>	"ذَابَتِ الْجِبَالُ مِثْلَ الشَّمْعِ قُدَّامَ الرَّبِّ، قُدَّامَ سَيِّدِ الأَرْضِ كُلِّهَا" (سفر المزامير 97: 5)	</item>
        <item>	"ذَبَائِحُ اللهِ هِيَ رُوحٌ مُنْكَسِرَةٌ. الْقَلْبُ الْمُنْكَسِرُ وَالْمُنْسَحِقُ يَا اَللهُ لاَ تَحْتَقِرُهُ" (سفر المزامير 51: 17)	</item>
        <item>	"ذَكَرْتُ فِي اللَّيْلِ اسْمَكَ يَا رَبُّ، وَحَفِظْتُ شَرِيعَتَكَ" (سفر المزامير 119: 55)	</item>
        <item>	"ذُو الْعَيْنِ الشِّرِّيرَةِ يَعْجَلُ إِلَى الْغِنَى، وَلاَ يَعْلَمُ أَنَّ الْفَقْرَ يَأْتِيهِ" (سفر الأمثال 28: 22)	</item>
        <item>	"ذُو الْفَهْمِ فَيَسْكُتُ" (سفر الأمثال 11: 12)	</item>
        <item>	"الذي يفشي الاسرار يهدم الثقة ولا يجد صديقا لنفسه" (سفر يشوع بن سيراخ 27: 17)	</item>
        <item>	"الذَّكِيُّ يُبْصِرُ الشَّرَّ فَيَتَوَارَى، وَالْحَمْقَى يَعْبُرُونَ فَيُعَاقَبُونَ" (سفر الأمثال 22: 3؛ 27: 12)	</item>
        <item>	"ذُوقُوا وَانْظُرُوا مَا أَطْيَبَ الرَّبَّ! طُوبَى لِلرَّجُلِ الْمُتَوَكِّلِ عَلَيْهِ" (سفر المزامير 34: 8)	</item>
        <item>	"ذِكْرُ الصِّدِّيقِ لِلْبَرَكَةِ" (سفر الأمثال 10: 7) 	</item>
        <item>	"ضَع يَا رَبُّ حَافِظًَا لِفَمِي. وَبَابًَا حَصِينًا لِشَفَتَيَّ" (سفر المزامير 141: 3)  	</item>
        <item>	"ضَلَلْتُ مِثْلَ الخَرُف الْضَال، فاطْلُبْ عَبْدَكَ، لأَنِّي لِوَصَايَاكَ لَمْ أَنْسَ" (سفر المزامير 119: 176)  	</item>
        <item>	"ضِيْقٌ وَشِدَّةٌ أَصَابَانِي، أَمَّا وَصَايَاكَ فَهِيَ لَذَّاتِي" (سفر المزامير 119: 143)	</item>
        <item>	"غَرِيبٌ أَنَا فِي الأَرْضِ. لاَ تُخْفِ عَنِّي وَصَايَاكَ" (سفر المزامير 119: 19)  	</item>
        <item>	"الغنى والقوة يعزان القلب، لكن مخافة الرب فوق كليهما" (سفر يشوع بن سيراخ 40: 26)	</item>
        <item>	"الغني والمجيد والفقير، فخرهم مخافة الرب" (سفر يشوع بن سيراخ 10: 25)	</item>
        <item>	"غَضَبُ الْجَاهِلِ يُعْرَفُ فِي يَوْمِهِ، أَمَّا سَاتِرُ الْهَوَانِ فَهُوَ ذَكِيٌّ" (سفر الأمثال 12: 16)	</item>
        <item>	"غَفَرْتَ إِثْمَ شَعْبِكَ. سَتَرْتَ كُلَّ خَطِيَّتِهِمْ" (سفر المزامير 85: 2)	</item>
        <item>	"غَنُّوا لِلرَّبِّ يَا كُلَّ الأَرْضِ. بَشِّرُوا مِنْ يَوْمٍ إِلَى يَوْمٍ بِخَلاَصِهِ" (سفر أخبار الأيام الأول 16: 23)	</item>
        <item>	"غَيْرَ مُتَكَاسِلِينَ فِي الاجْتِهَادِ، حَارِّينَ فِي الرُّوحِ، عَابِدِينَ الرَّبَّ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 11)	</item>
        <item>	"غَيْرَ مُجَازِينَ عَنْ شَرّ بِشَرّ أَوْ عَنْ شَتِيمَةٍ بِشَتِيمَةٍ، بَلْ بِالْعَكْسِ مُبَارِكِينَ، عَالِمِينَ أَنَّكُمْ لِهذَا دُعِيتُمْ لِكَيْ تَرِثُوا بَرَكَةً" (رسالة بطرس الرسول الأولى 3: 9)  	</item>
        <item>	"غَيْرَةُ بَيْتِكَ أَكَلَتْنِي" (سفر المزامير 69: 9؛ إنجيل يوحنا 2: 17)	</item>
        <item>	"الْغَارِسُ الأُذُنَ أَلاَ يَسْمَعُ؟ الصَّانِعُ الْعَيْنَ أَلاَ يُبْصِرُ؟!" (سفر المزامير 94: 9)	</item>
        <item>	"الْغَبِيُّ يُصَدِّقُ كُلَّ كَلِمَةٍ، وَالذَّكِيُّ يَنْتَبِهُ إِلَى خَطَوَاتِهِ" (سفر الأمثال 14: 15)	</item>
        <item>	"الْغَنِيُّ وَالْفَقِيرُ يَتَلاَقَيَانِ، صَانِعُهُمَا كِلَيْهِمَا الرَّبُّ" (سفر الأمثال 22: 2)	</item>
        <item>	"الْغِشُّ فِي قَلْبِ الَّذِينَ يُفَكِّرُونَ فِي الشَّرِّ، أَمَّا الْمُشِيرُونَ بِالسَّلاَمِ فَلَهُمْ فَرَحٌ" (سفر الأمثال 12: 20)	</item>
        <item>	"الْغِنَى لَيْسَ بِدَائِمٍ، وَلاَ التَّاجُ لِدَوْرٍ فَدَوْرٍ" (سفر الأمثال 27: 24)	</item>
        <item>	"نشكر الله الشكر الجزيل على انه خلصنا من أخطار جسيمة" (سفر المكابيين الثاني 1: 11)	</item>
        <item>	"نَائِلِينَ غَايَةَ إِيمَانِكُمْ خَلاَصَ النُّفُوسِ" (رسالة بطرس الرسول الأولى 1: 9)	</item>
        <item>	"نَادُوا بِصَوْمٍ؟" (سفر الملوك الأول 21: 9، 12)	</item>
        <item>	"نَامُوسُ الرَّبِّ كَامِلٌ يَرُدُّ النَّفْسَ. شَهَادَاتُ الرَّبِّ صَادِقَةٌ تُصَيِّرُ الْجَاهِلَ حَكِيمًا" (سفر المزامير 19: 7)	</item>
        <item>	"نَجَتْ أَنْفُسُنَا مِثْلَ الْعُصْفُورِ مِنْ فَخِّ الصَّيَّادِينَ. الْفَخُّ انْكَسَرَ، وَنَحْنُ نَجَوْنَا" (سفر المزامير 124: 7)	</item>
        <item>	"نَجِّنِي مِنَ الدِّمَاءِ يَا اَللهُ، إِلهَ خَلاَصِي، فَيُسَبِّحَ لِسَانِي بِرَّكَ" (سفر المزامير 51: 14)	</item>
        <item>	"نَجِّنِي مِنْ فَاعِلِي الإِثْمِ، وَمِنْ رِجَالِ الدِّمَاءِ خَلِّصْنِي" (سفر المزامير 59: 2)	</item>
        <item>	"وَنَحْنُ قَدْ عَرَفْنَا وَصَدَّقْنَا الْمَحَبَّةَ الَّتِي ِللهِ فِينَا. اَللهُ مَحَبَّةٌ، وَمَنْ يَثْبُتْ فِي الْمَحَبَّةِ، يَثْبُتْ فِي اللهِ وَاللهُ فِيهِ" (رسالة يوحنا الرسول الأولى 4: 16)	</item>
        <item>	"نَحْنُ الْكَثِيرِينَ خُبْزٌ وَاحِدٌ، جَسَدٌ وَاحِدٌ، لأَنَّنَا جَمِيعَنَا نَشْتَرِكُ فِي الْخُبْزِ الْوَاحِدِ" (رسالة بولس الرسول الأولى إلى أهل كورنثوس 10: 17)	</item>
        <item>	"نَحْنُ عَامِلُونَ مَعَهُ" (رسالة بولس الرسول الثانية إلى أهل كورنثوس 6: 1)	</item>
        <item>	"نَحْنُ نُحِبُّهُ لأَنَّهُ هُوَ أَحَبَّنَا أَوَّلًا" (رسالة يوحنا الرسول الأولى 4: 19)	</item>
        <item>	"النمام وذو اللسانين أهلٌ للعنة" (سفر يشوع بن سيراخ 28: 15)	</item>
        <item>	"النمام ينجس نفسه ومعاشرته مكروهة" (سفر يشوع بن سيراخ 21: 31)	</item>
        <item>	"النَّفْسُ الَّتِي تُخْطِئُ هِيَ تَمُوتُ" (سفر حزقيال 18: 4، 20)	</item>
        <item>	"النِّعْمَةُ مَعَ جَمِيعِ الَّذِينَ يُحِبُّونَ رَبَّنَا يَسُوعَ الْمَسِيحَ فِي عَدَمِ فَسَادٍ. آمِينَ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل أفسس 6: 24)	</item>
        <item>	"فَلْنَعْكُفْ إِذًا عَلَى مَا هُوَ لِلسَّلاَمِ، وَمَا هُوَ لِلْبُنْيَانِ بَعْضُنَا لِبَعْضٍ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 14: 19)	</item>
        <item>	"نَشْكُرُ اللهَ وَأَبَا رَبِّنَا يَسُوعَ الْمَسِيحِ كُلَّ حِينٍ، مُصَلِّينَ لأَجْلِكُمْ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل كولوسي 1: 3)	</item>
        <item>	"نَشْكُرُكَ أَيُّهَا الرَّبُّ الإِلهُ الْقَادِرُ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ، الْكَائِنُ وَالَّذِي كَانَ وَالَّذِي يَأْتِي، لأَنَّكَ أَخَذْتَ قُدْرَتَكَ الْعَظِيمَةَ وَمَلَكْتَ" (سفر رؤيا يوحنا اللاهوتي 11: 17)	</item>
        <item>	"نَصِيبِي الرَّبُّ، قُلْتُ لِحِفْظِ كَلاَمِكَ" (سفر المزامير 119: 57)	</item>
        <item>	"نَظَرَ إِلَى اتِّضَاعِ أَمَتِهِ" (إنجيل لوقا 1: 48)	</item>
        <item>	"نَفْتَخِرُ فِي الْمَسِيحِ يَسُوعَ، وَلاَ نَتَّكِلُ عَلَى الْجَسَدِ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل فيلبي 3: 3)	</item>
        <item>	"نَفْسُ الْكَسْلاَنِ تَشْتَهِي وَلاَ شَيْءَ لَهَا، وَنَفْسُ الْمُجْتَهِدِينَ تَسْمَنُ (سفر الأمثال 13: 4)	</item>
        <item>	"نُشْتَمُ فَنُبَارِكُ. نُضْطَهَدُ فَنَحْتَمِلُ" (رسالة بولس الرسول الأولى إلى أهل كورنثوس 4: 12)	</item>
        <item>	"نُورٌ أَشْرَقَ فِي الظُّلْمَةِ لِلْمُسْتَقِيمِينَ. هُوَ حَنَّانٌ وَرَحِيمٌ وَصِدِّيقٌ" (سفر المزامير 112: 4)	</item>
        <item>	"نِعِمَّا أَيُّهَا الْعَبْدُ الصَّالِحُ وَالأَمِينُ! كُنْتَ أَمِينًا فِي الْقَلِيلِ فَأُقِيمُكَ عَلَى الْكَثِيرِ. اُدْخُلْ إِلَى فَرَحِ سَيِّدِكَ" (إنجيل متى 25: 21؛ 23)	</item>
        <item>	"نِعْمَةٌ لَكُمْ وَسَلاَمٌ مِنَ اللهِ الآبِ، وَمِنْ رَبِّنَا يَسُوعَ الْمَسِيحِ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل غلاطية 1: 3)	</item>
        <item>	"نِهَايَةُ أَمْرٍ خَيْرٌ مِنْ بَدَايَتِهِ" (سفر الجامعة 7: 8)	</item>
        <item>	"رأس الحكمة مخافة الله، إنها تولَّدت في الرحم مع المؤمنين، وجعلت عشَّها بين الناس مدى الدهر، وسَتُسَلِّمَ نفسها الى ذُرِّيَتهم" (سفر يشوع بن سيراخ 1: 16)	</item>
        <item>	"رب صاحب يتنعم مع صديقه في السراء، وعند الضراء يضحي له عدوا" (سفر يشوع بن سيراخ 37: 4)	</item>
        <item>	"رَأَيْتَ يَا رَبُّ ظُلْمِي. أَقِمْ دَعْوَايَ" (سفر مراثي إرميا 3: 59)  	</item>
        <item>	"رَأْسُ كَلاَمِكَ حَقٌّ، وَإِلَى الدَّهْرِ كُلُّ أَحْكَامِ عَدْلِكَ" (سفر المزامير 119: 160)	</item>
        <item>	"رَئِيسَ هذَا الْعَالَمِ يَأْتِي وَلَيْسَ لَهُ فِيَّ شَيْءٌ" (إنجيل يوحنا 14: 30)  	</item>
        <item>	"رَبٌّ وَاحِدٌ، إِيمَانٌ وَاحِدٌ، مَعْمُودِيَّةٌ وَاحِدَةٌ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل أفسس 4: 5)  	</item>
        <item>	"رَبُّ السَّلاَمِ نَفْسُهُ يُعْطِيكُمُ السَّلاَمَ دَائِمًا مِنْ كُلِّ وَجْهٍ. الرَّبُّ مَعَ جَمِيعِكُمْ" (رسالة بولس الرسول الثانية إلى أهل تسالونيكي 3: 16)	</item>
        <item>	"رَبُّ الْجُنُودِ مَعَنَا. مَلْجَأُنَا إِلهُ يَعْقُوبَ" (سفر المزامير 46: 7؛ 11) 	</item>
        <item>	"رَجُلٌ ذُو رَأْيَيْنِ هُوَ مُتَقَلْقِلٌ فِي جَمِيعِ طُرُقِهِ" (رسالة يعقوب 1: 8)	</item>
        <item>	"رَجُلُ الأَكَاذِيبِ يُطْلِقُ الْخُصُومَةَ، وَالنَّمَّامُ يُفَرِّقُ الأَصْدِقَاءَ" (سفر الأمثال 16: 28)	</item>
        <item>	"رَجُلُ الدِّمَاءِ وَالْغِشِّ يَكْرَهُهُ الرَّبُّ" (سفر المزامير 5: 6)	</item>
        <item>	"رَحْمَتَكَ أَفْضَلُ مِنَ الْحَيَاةِ. شَفَتَايَ تُسَبِّحَانِكَ" (سفر المزامير 63: 3)	</item>
        <item>	"رَفِيقٌ أَنَا لِكُلِّ الَّذِينَ يَتَّقُونَكَ وَلِحَافِظِي وَصَايَاكَ" (سفر المزامير 119: 63)	</item>
        <item>	"رَنِّمُوا لِلرَّبِّ تَرْنِيمَةً جَدِيدَةً. رَنِّمِي لِلرَّبِّ يَا كُلَّ الأَرْضِ" (سفر المزامير 96: 1)	</item>
        <item>	"رَنِّمُوا لِلرَّبِّ، بَارِكُوا اسْمَهُ، بَشِّرُوا مِنْ يَوْمٍ إِلَى يَوْمٍ بِخَلاَصِهِ" (سفر المزامير 96: 2)	</item>
        <item>	"رُبَّ انحطاط سببه المجد، ورُبَّ تواضع يُرْفَع به الرأس" (سفر يشوع بن سيراخ 20: 11)	</item>
        <item>	"رُبَّ صامتٌ عن فطنة" (سفر يشوع بن سيراخ 19: 28)	</item>
        <item>	"رُبَّ نجاح يكون لأذى صاحبه!" (سفر يشوع بن سيراخ 20: 9)	</item>
        <item>	"الرب راوف رحيم يغفر الخطايا ويخلص في يوم الضيق" (سفر يشوع بن سيراخ 2: 13)	</item>
        <item>	"الرَّبَّ عَظِيمٌ وَحَمِيدٌ جِدًّا، مَهُوبٌ هُوَ عَلَى كُلِّ الآلِهَةِ" (سفر المزامير 96: 4)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ أَعْطَى وَالرَّبُّ أَخَذَ، فَلْيَكُنِ اسْمُ الرَّبِّ مُبَارَكًا" (سفر أيوب 1: 21)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ إِلهٌ رَحِيمٌ وَرَؤُوفٌ، بَطِيءُ الْغَضَبِ وَكَثِيرُ الإِحْسَانِ وَالْوَفَاءِ" (سفر الخروج 34: 6)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ إِلهُ السَّمَاءِ..  هُوَ يُرْسِلُ مَلاَكَهُ أَمَامَكَ" (سفر التكوين 24: 7)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ بَارٌّ فِي كُلِّ طُرُقِهِ، وَرَحِيمٌ فِي كُلِّ أَعْمَالِهِ" (سفر المزامير 145: 17)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ قَدْ مَلَكَ. أَيْضًا تَثَبَّتَتِ الْمَسْكُونَةُ فَلاَ تَتَزَعْزَعُ. يَدِينُ الشُّعُوبَ بِالاسْتِقَامَةِ" (سفر المزامير 96: 10)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ لِي فَلاَ أَخَافُ. مَاذَا يَصْنَعُ بِي الإِنْسَانُ؟" (سفر المزامير 118: 6)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ يَهْتَمُّ بِي. عَوْنِي وَمُنْقِذِي أَنْتَ. يَا إِلهِي لاَ تُبْطِئْ" (سفر المزامير 40: 17)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ يَهْدِي قُلُوبَكُمْ إِلَى مَحَبَّةِ اللهِ، وَإِلَى صَبْرِ الْمَسِيحِ" (رسالة بولس الرسول الثانية إلى أهل تسالونيكي 3: 5)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ يُحَامِي عَنِّي. يَا رَبُّ، رَحْمَتُكَ إِلَى الأَبَدِ. عَنْ أَعْمَالِ يَدَيْكَ لاَ تَتَخَلَّ" (سفر المزامير 138: 8)	</item>
        <item>	"الرَّبُّ يُعْطِي عِزًّا لِشَعْبِهِ. الرَّبُّ يُبَارِكُ شَعْبَهُ بِالسَّلاَمِ" (سفر المزامير 29: 11)  	</item>
        <item>	"الرَّجُلُ الأَمِينُ كَثِيرُ الْبَرَكَاتِ، وَالْمُسْتَعْجِلُ إِلَى الْغِنَى لاَ يُبْرَأُ" (سفر الأمثال 28: 20)	</item>
        <item>	"الرَّجُلُ الذَّكِيُّ يَسْتُرُ الْمَعْرِفَةَ، وَقَلْبُ الْجَاهِلِ يُنَادِي بِالْحَمَقِ" (سفر الأمثال 12: 23)	</item>
        <item>	"الرَّجُلُ الظَّالِمُ مَكْرَهَةُ الصِّدِّيقِينَ، وَالْمُسْتَقِيمُ الطَّرِيقِ مَكْرَهَةُ الشِّرِّيرِ" (سفر الأمثال 29: 27)	</item>
        <item>	"الرَّجُلُ الظَّالِمُ يُغْوِي صَاحِبَهُ وَيَسُوقُهُ إِلَى طَرِيق غَيْرِ صَالِحَةٍ" (سفر الأمثال 16: 29)  	</item>
        <item>	"الرَّخَاوَةُ لاَ تَمْسِكُ صَيْدًا، أَمَّا ثَرْوَةُ الإِنْسَانِ الْكَرِيمَةُ فَهِيَ الاجْتِهَادُ" (سفر الأمثال 12: 27)  	</item>
        <item>	"الرُّوحُ الْقُدُسُ.. الَّذِي أَعْطَاهُ اللهُ لِلَّذِينَ يُطِيعُونَهُ" (سفر أعمال الرسل 5: 32)	</item>
        <item>	"وَرَابحُ النُّفُوسِ حَكِيمٌ" (سفر الأمثال 11: 30)	</item>
        <item>	"رُوحُكَ الصَّالِحُ يَهْدِينِي فِي أَرْضٍ مُسْتَوِيَةٍ" (سفر المزامير 143: 10)	</item>
        <item>	"لِلرَّبِّ الأَرْضُ وَمِلْؤُهَا. الْمَسْكُونَةُ، وَكُلُّ السَّاكِنِينَ فِيهَا" (سفر المزامير 24: 1)	</item>
        <item>	"شَاهِدُ الزُّورِ لاَ يَتَبَرَّأُ، وَالْمُتَكَلِّمُ بِالأَكَاذِيبِ لاَ يَنْجُو" (سفر الأمثال 19: 5؛ سفر الأمثال 19: 9)	</item>
        <item>	"شَاكِرِينَ الآبَ الَّذِي أَهَّلَنَا لِشَرِكَةِ مِيرَاثِ الْقِدِّيسِينَ فِي النُّورِ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل كولوسي 1: 12)	</item>
        <item>	"شَجِّعُوا صِغَارَ النُّفُوسِ. أَسْنِدُوا الضُّعَفَاءَ. تَأَنَّوْا عَلَى الْجَمِيعِ" (رسالة بولس الرسول الأولى إلى أهل تسالونيكي 5: 14)  	</item>
        <item>	"شَفَتَا الصِّدِّيقِ تَهْدِيَانِ كَثِيرِينَ، أَمَّا الأَغْبِيَاءُ فَيَمُوتُونَ مِنْ نَقْصِ الْفَهْمِ" (سفر الأمثال 10: 21)  	</item>
        <item>	"شَفَتَايَ تُسَبِّحَانِكَ، هكَذَا أُبَارِكُكَ فِي حَيَاتِي" (سفر المزامير 63: 3، 4)	</item>
        <item>	"شَهْوَةُ الأَبْرَارِ خَيْرٌ فَقَطْ. رَجَاءُ الأَشْرَارِ سَخَطٌ" (سفر الأمثال 11: 23)	</item>
        <item>	"شُكْرًا ِللهِ عَلَى عَطِيَّتِهِ الَّتِي لاَ يُعَبَّرُ عَنْهَا" (رسالة بولس الرسول الثانية إلى أهل كورنثوس 9: 15)	</item>
        <item>	"فَشَفَى كَثِيرِينَ كَانُوا مَرْضَى بِأَمْرَاضٍ مُخْتَلِفَةٍ" (إنجيل مرقس 1: 34)	</item>
        <item>	"اكْرِمْ أَبَاكَ وَأُمَّكَ لِكَيْ تَطُولَ أَيَّامُكَ عَلَى الأَرْضِ الَّتِي يُعْطِيكَ الرَّبُّ إِلهُكَ" (سفر الخروج 20: 12)	</item>
        <item>	"اكْشِفْ عَنْ عَيْنَيَّ فَأَرَى عَجَائِبَ مِنْ شَرِيعَتِكَ" (سفر المزامير 119: 18)	</item>
        <item>	"الله الديان العادل" (سفر المكابيين الثاني 12: 5)	</item>
        <item>	"اللهَ لَيْسَ إِلهَ تَشْوِيشٍ بَلْ إِلهُ سَلاَمٍ" (رسالة بولس الرسول الأولى إلى أهل كورنثوس 14: 33)	</item>
        <item>	"اللهُ رُوحٌ. وَالَّذِينَ يَسْجُدُونَ لَهُ فَبِالرُّوحِ وَالْحَقِّ يَنْبَغِي أَنْ يَسْجُدُوا" (إنجيل يوحنا 4: 24)	</item>
        <item>	"امْتَحِنُوا كُلَّ شَيْءٍ. تَمَسَّكُوا بِالْحَسَنِ" (رسالة بولس الرسول الأولى إلى أهل تسالونيكي 5: 21)	</item>
        <item>	"امْتَلِئُوا بِالرُّوحِ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل أفسس 5: 18)	</item>
        <item>	"امْرَأَتُكَ مِثْلُ كَرْمَةٍ مُثْمِرَةٍ فِي جَوَانِبِ بَيْتِكَ. بَنُوكَ مِثْلُ غُرُوسِ الزَّيْتُونِ حَوْلَ مَائِدَتِكَ" (سفر المزامير 128: 3)	</item>
        <item>	"ان الحكمة لا تَلِج النفس الساعية بالمكر، ولا تحِل في الجسد المسترق للخطية" (سفر الحكمة 1: 4)	</item>
        <item>	"باركوا الرب أيها القديسون والمتواضعو القلوب، سبحوا وارفعوه إلى الدهور" (تتمة سفر دانيال 1: 87)	</item>
        <item>	"بنو الحكمة جماعة الصديقين وذريتهم اهل الطاعة والمحبة" (سفر يشوع بن سيراخ 3: 1)	</item>
        <item>	"به ينتهي إلى النجاح، وبكلمته يقوم الجميع" (سفر يشوع بن سيراخ 43: 28)	</item>
        <item>	"بَارِكِي يَا نَفْسِي الرَّبَّ، وَلاَ تَنْسَيْ كُلَّ حَسَنَاتِهِ" (سفر المزامير 103: 2)  	</item>
        <item>	"بَدْءُ الْحِكْمَةِ مَخَافَةُ الرَّبِّ، وَمَعْرِفَةُ الْقُدُّوسِ فَهْمٌ" (سفر الأمثال 9: 10)	</item>
        <item>	"بَطِيءُ الْغَضَبِ كَثِيرُ الْفَهْمِ، وَقَصِيرُ الرُّوحِ مُعَلِّي الْحَمَقِ" (سفر الأمثال 14: 29)	</item>
        <item>	"بِاسْمِكَ أَرْفَعُ يَدَيَّ، كَمَا مِنْ شَحْمٍ وَدَسَمٍ تَشْبَعُ نَفْسِي، وَبِشَفَتَيْ الابْتِهَاجِ يُسَبِّحُكَ فَمِي" (سفر المزامير 63: 4، 5)	</item>
        <item>	"بِالرَّبِّ تَفْتَخِرُ نَفْسِي. يَسْمَعُ الْوُدَعَاءُ فَيَفْرَحُونَ" (سفر المزامير 34: 2)	</item>
        <item>	"بِالْكَسَلِ الْكَثِيرِ يَهْبِطُ السَّقْفُ، وَبِتَدَلِّي الْيَدَيْنِ يَكِفُ الْبَيْتُ" (سفر الجامعة 10: 18)  	</item>
        <item>	"بِبَيْتِكَ تَلِيقُ الْقَدَاسَةُ يَا رَبُّ إِلَى طُولِ الأَيَّامِ" (سفر المزامير 93: 5)	</item>
        <item>	"بِسَلاَمَةٍ أَضْطَجعُ بَلْ أَيْضًا أَنَامُ، لأَنَّكَ أَنْتَ يَا رَبُّ مُنْفَرِدًا فِي طُمَأْنِينَةٍ تُسَكِّنُنِي" (سفر المزامير 4: 8)  	</item>
        <item>	"بِصَبْرِكُمُ اقْتَنُوا أَنْفُسَكُمْ" (إنجيل لوقا 21: 19)	</item>
        <item>	"بِصَوْتِي إِلَى الرَّبِّ أَصْرُخُ. بِصَوْتِي إِلَى الرَّبِّ أَتَضَرَّعُ" (سفر المزامير 142: 1)	</item>
        <item>	"بِطَرِيقِ شَهَادَاتِكَ فَرِحْتُ كَمَا عَلَى كُلِّ الْغِنَى" (سفر المزامير 119: 14)	</item>
        <item>	"بِعَدْلِكَ نَجِّنِي وَأَنْقِذْنِي. أَمِلْ إِلَيَّ أُذْنَكَ وَخَلِّصْنِي" (سفر المزامير 71: 2)  	</item>
        <item>	"بِكُلِّ قَلْبِي طَلَبْتُكَ. لاَ تُضِلَّنِي عَنْ وَصَايَاكَ" (سفر المزامير 119: 10)	</item>
        <item>	"بِمَ يُزَكِّي الشَّابُّ طَرِيقَهُ؟ بِحِفْظِهِ إِيَّاهُ حَسَبَ كَلاَمِكَ" (سفر المزامير 119: 9)	</item>
        <item>	"لِلْبُكَاءِ وَقْتٌ وَلِلضَّحْكِ وَقْتٌ" (سفر الجامعة 3: 4)	</item>
        <item>	"ثَابِتٌ قَلْبِي يَا اَللهُ، ثَابِتٌ قَلْبِي. أُغَنِّي وَأُرَنِّمُ" (سفر المزامير 57: 7؛ 108: 1)	</item>
        <item>	"ثَبِّتْ خُطُوَاتِي فِي كَلِمَتِكَ، وَلاَ يَتَسَلَّطْ عَلَيَّ إِثْمٌ" (سفر المزامير 119: 133)	</item>
        <item>	"ثَمَرُ الصِّدِّيقِ شَجَرَةُ حَيَاةٍ، وَرَابحُ النُّفُوسِ حَكِيمٌ" (سفر الأمثال 11: 30)	</item>
        <item>	"جعل للتائبين مرجعًا، وعَزّى ضعفاء الصبر، ورسم لهم نصيب الحق" (سفر يشوع بن سيراخ 17: 20)	</item>
        <item>	"جميع اعمالهم كالشمس امامه وعيناه على الدوام تنظران الى طرقهم" (سفر يشوع بن سيراخ 17: 16)	</item>
        <item>	"جَاوِبِ الْجَاهِلَ حَسَبَ حَمَاقَتِهِ لِئَلاَّ يَكُونَ حَكِيمًا فِي عَيْنَيْ نَفْسِهِ" (سفر الأمثال 26: 5)	</item>
        <item>	"جَرِّبُوا أَنْفُسَكُمْ، هَلْ أَنْتُمْ فِي الإِيمَانِ؟ امْتَحِنُوا أَنْفُسَكُمْ" (رسالة بولس الرسول الثانية إلى أهل كورنثوس 13: 5)	</item>
        <item>	"الجسد الفاسد يثقل النفس" (سفر الحكمة 9: 15)	</item>
        <item>	"الْجَوَابُ اللَّيِّنُ يَصْرِفُ الْغَضَبَ، وَالْكَلاَمُ الْمُوجعُ يُهَيِّجُ السَّخَطَ" (سفر الأمثال 15: 1)	</item>
        <item>	"جَسَدِي مَأْكَلٌ حَقٌّ وَدَمِي مَشْرَبٌ حَقٌّ" (إنجيل يوحنا 6: 55)	</item>
        <item>	"جَعَلْتُ الرَّبَّ أَمَامِي فِي كُلِّ حِينٍ، لأَنَّهُ عَنْ يَمِينِي فَلاَ أَتَزَعْزَعُ" (سفر المزامير 16: 8)  	</item>
        <item>	"جَلاَلٌ وَبَهَاءٌ عَمَلُهُ، وَعَدْلُهُ قَائِمٌ إِلَى الأَبَدِ" (سفر المزامير 111: 3)	</item>
        <item>	"جَمِيعُ الَّذِينَ يُرِيدُونَ أَنْ يَعِيشُوا بِالتَّقْوَى فِي الْمَسِيحِ يَسُوعَ يُضْطَهَدُونَ" (رسالة بولس الرسول الثانية إلى تيموثاوس 3: 12)	</item>
        <item>	"جَيِّدٌ أَنْ يَنْتَظِرَ الإِنْسَانُ وَيَتَوَقَّعَ بِسُكُوتٍ خَلاَصَ الرَّبِّ" (سفر مراثي إرميا 3: 26)  	</item>
        <item>	"طريق الخطاة مفروش بالبلاط، وفي منتهاه حفرة الجحيم" (سفر يشوع بن سيراخ 21: 11)	</item>
        <item>	"طوبى للرجل الذي لم يزل بفيه ولم ينخسه الندم على الخطيئة" (سفر يشوع بن سيراخ 14: 1)	</item>
        <item>	"طوبى للرجل الذي يتامل في الحكمة ويتحدث بها في عقله" (سفر يشوع بن سيراخ 14: 22)	</item>
        <item>	"الطهارة تُقَرِّبُ الى الله" (سفر الحكمة 6: 20)	</item>
        <item>	"الطويل الأناة يصبر إلى حين، ثم يعاوده السرور" (سفر يشوع بن سيراخ 1: 29)	</item>
        <item>	"طَرِيقُ الْكَسْلاَنِ كَسِيَاجٍ مِنْ شَوْكٍ، وَطَرِيقُ الْمُسْتَقِيمِينَ مَنْهَجٌ" (سفر الأمثال 15: 19)	</item>
        <item>	"طَلَبْتُ إِلَى الرَّبِّ فَاسْتَجَابَ لِي، وَمِنْ كُلِّ مَخَاوِفِي أَنْقَذَنِي" (سفر المزامير 34: 4)	</item>
        <item>	"طَهِّرُوا نُفُوسَكُمْ فِي طَاعَةِ الْحَقِّ بِالرُّوحِ لِلْمَحَبَّةِ الأَخَوِيَّةِ الْعَدِيمَةِ الرِّيَاءِ" (رسالة بطرس الرسول الأولى 1: 22)	</item>
        <item>	"طَهِّرُوا نُفُوسَكُمْ فِي طَاعَةِ الْحَقِّ بِالرُّوحِ لِلْمَحَبَّةِ الأَخَوِيَّةِ الْعَدِيمَةِ الرِّيَاءِ، فَأَحِبُّوا بَعْضُكُمْ بَعْضًا مِنْ قَلْبٍ طَاهِرٍ بِشِدَّةٍ" (رسالة بطرس الرسول الأولى 1: 22)	</item>
        <item>	"طَيِّبٌ هُوَ الرَّبُّ لِلَّذِينَ يَتَرَجَّوْنَهُ، لِلنَّفْسِ الَّتِي تَطْلُبُهُ" (سفر مراثي إرميا 3: 25)  	</item>
        <item>	"طُوبَى لِصَانِعِي السَّلاَمِ، لأَنَّهُمْ أَبْنَاءَ اللهِ يُدْعَوْنَ" (إنجيل متى 5: 9)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِكُلِّ مَنْ يَتَّقِي الرَّبَّ، وَيَسْلُكُ فِي طُرُقِهِ. لأَنَّكَ تَأْكُلُ تَعَبَ يَدَيْكَ، طُوبَاكَ وَخَيْرٌ لَكَ" (سفر المزامير 128: 1، 2)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلأَنْقِيَاءِ الْقَلْبِ، لأَنَّهُمْ يُعَايِنُونَ اللهَ" (إنجيل متى 5: 8)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلإِنْسَانِ الَّذِي يَجِدُ الْحِكْمَةَ، وَلِلرَّجُلِ الَّذِي يَنَالُ الْفَهْمَ" (سفر الأمثال 3: 13)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلرَّجُلِ الَّذِي تُؤَدِّبُهُ يَا رَبُّ، وَتُعَلِّمُهُ مِنْ شَرِيعَتِكَ" (سفر المزامير 94: 12)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلرَّجُلِ الَّذِي لَمْ يَسْلُكْ فِي مَشُورَةِ الأَشْرَارِ، وَفِي طَرِيقِ الْخُطَاةِ لَمْ يَقِفْ، وَفِي مَجْلِسِ الْمُسْتَهْزِئِينَ لَمْ يَجْلِسْ" (سفر المزامير 1: 1)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلرَّجُلِ الَّذِي يَحْتَمِلُ التَّجْرِبَةَ، لأَنَّهُ إِذَا تَزَكَّى يَنَالُ إِكْلِيلَ الْحَيَاةِ الَّذِي وَعَدَ بِهِ الرَّبُّ لِلَّذِينَ يُحِبُّونَهُ" (رسالة يعقوب 1: 12)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلرَّجُلِ الْمُتَّقِي الرَّبَّ، الْمَسْرُورِ جِدًّا بِوَصَايَاهُ" (سفر المزامير 112: 1)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلرُّحَمَاءِ، لأَنَّهُمْ يُرْحَمُونَ" (إنجيل متى 5: 7)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلسَّاكِنِينَ فِي بَيْتِكَ، أَبَدًا يُسَبِّحُونَكَ" (سفر المزامير 84: 4)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلَّذِي يَنْظُرُ إِلَى الْمَسْكِينِ. فِي يَوْمِ الشَّرِّ يُنَجِّيهِ الرَّبُّ" (سفر المزامير 41: 1)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلَّذِينَ غُفِرَتْ آثَامُهُمْ وَسُتِرَتْ خَطَايَاهُمْ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 4: 7؛ سفر المزامير 32: 1)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلْجِيَاعِ وَالْعِطَاشِ إِلَى الْبِرِّ، لأَنَّهُمْ يُشْبَعُونَ" (إنجيل متى 5: 6)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلْكَامِلِينَ طَرِيقًا، السَّالِكِينَ فِي شَرِيعَةِ الرَّبِّ" (سفر المزامير 119: 1)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلْمَطْرُودِينَ مِنْ أَجْلِ الْبِرِّ، لأَنَّ لَهُمْ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ" (إنجيل متى 5: 10)	</item>
        <item>	"طُوبَى لِلْوُدَعَاءِ، لأَنَّهُمْ يَرِثُونَ الأَرْضَ" (إنجيل متى 5: 5)	</item>
        <item>	"فَقْرٌ وَهَوَانٌ لِمَنْ يَرْفُضُ التَّأْدِيبَ، وَمَنْ يُلاَحِظ التَّوْبِيخَ يُكْرَمُ" (سفر الأمثال 13: 18)	</item>
        <item>	"فِكْرُ الْحَمَاقَةِ خَطِيَّةٌ" (سفر الأمثال 24: 9)	</item>
        <item>	"فقير ذو عافية وصحيح البنية، خيرٌ من غني منهوك بالأسقام" (سفر يشوع بن سيراخ 30: 14)	</item>
        <item>	"الفقير يُكرَم مِن أجل عمله" (سفر يشوع بن سيراخ 10: 33)	</item>
        <item>	"الْفَقِيرُ السَّالِكُ بِاسْتِقَامَتِهِ، خَيْرٌ مِنْ مُعْوَجِّ الطُّرُقِ وَهُوَ غَنِيٌّ" (سفر الأمثال 28: 6)	</item>
        <item>	"الْفَقِيرُ السَّالِكُ بِكَمَالِهِ خَيْرٌ مِنْ مُلْتَوِي الشَّفَتَيْنِ وَهُوَ جَاهِلٌ" (سفر الأمثال 19: 1)	</item>
        <item>	"الفم العذب يُكَثِّر الاصدقاء، واللسان اللطيف يُكَثِّر المؤآنسات" (سفر يشوع بن سيراخ 6: 5)  	</item>
        <item>	"في الكلام كرامة وهوان ولسان الانسان تهلكته.  لا تدع نمامًا ولا تختل بلسانك، فإن للسارق الخزي ولذي اللسانين المذمة الشديدة" (سفر يشوع بن سيراخ 5: 15-17) 	</item>
        <item>	"في كل نعمة الطريق والحق وكل رجاء الحياة والفضيلة" (سفر يشوع بن سيراخ 24: 25)	</item>
        <item>	"في وقت الشبع اذكر وقت الجوع، وفي أيام الغنى اذكر الفقر والعوز" (سفر يشوع بن سيراخ 18: 25)	</item>
        <item>	"فِي الْبَدْءِ كَانَ الْكَلِمَةُ، وَالْكَلِمَةُ كَانَ عِنْدَ اللهِ، وَكَانَ الْكَلِمَةُ اللهَ" (إنجيل يوحنا 1: 1)	</item>
        <item>	"فِي الْعَالَمِ سَيَكُونُ لَكُمْ ضِيقٌ، وَلكِنْ ثِقُوا: أَنَا قَدْ غَلَبْتُ الْعَالَمَ" (إنجيل يوحنا 16: 33)	</item>
        <item>	"فِي الْقِيَامَةِ لاَ يُزَوِّجُونَ وَلاَ يَتَزَوَّجُونَ، بَلْ يَكُونُونَ كَمَلاَئِكَةِ اللهِ فِي السَّمَاءِ" (إنجيل متى 22: 30؛ إنجيل مرقس 12: 25)	</item>
        <item>	"فِي بَيْتِ أَبِي مَنَازِلُ كَثِيرَةٌ" (إنجيل يوحنا 14: 2)	</item>
        <item>	"فِي ذلِكَ الْيَوْمِ يَكُونُ مَذْبَحٌ لِلرَّبِّ فِي وَسَطِ أَرْضِ مِصْرَ، وَعَمُودٌ لِلرَّبِّ عِنْدَ تُخْمِهَا" (سفر إشعياء 19: 19)	</item>
        <item>	"فِي فَمِ الْجَاهِلِ قَضِيبٌ لِكِبْرِيَائِهِ، أَمَّا شِفَاهُ الْحُكَمَاءِ فَتَحْفَظُهُمْ" (سفر الأمثال 14: 3)	</item>
        <item>	"فِي مَرَاعٍ خُضْرٍ يُرْبِضُنِي. إِلَى مِيَاهِ الرَّاحَةِ يُورِدُنِي" (سفر المزامير 23: 2)	</item>
        <item>	"فِي مُنْتَصَفِ اللَّيْلِ أَقُومُ لأَحْمَدَكَ عَلَى أَحْكَامِ بِرِّكَ" (سفر المزامير 119: 62)	</item>
        <item>	"فِي يَوْمَ دَعَوْتُكَ أَجَبْتَنِي. شَجَّعْتَنِي قُوَّةً فِي نَفْسِي" (سفر المزامير 138: 3)	</item>
        <item>	"فِي يَوْمِ الْخَيْرِ كُنْ بِخَيْرٍ، وَفِي يَوْمِ الشَّرِّ اعْتَبِرْ. إِنَّ اللهَ جَعَلَ هذَا مَعَ ذَاكَ، لِكَيْلاَ يَجِدَ الإِنْسَانُ شَيْئًا بَعْدَهُ" (سفر الجامعة 7: 14)	</item>
        <item>	"فَغَرْتُ فَمِي وَلَهَثْتُ، لأَنِّي إِلَى وَصَايَاكَ اشْتَقْتُ" (سفر المزامير 119: 131)	</item>
        <item>	"فَرَحًا مَعَ الْفَرِحِينَ وَبُكَاءً مَعَ الْبَاكِينَ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 15)	</item>
        <item>	"فَرِحِينَ فِي الرَّجَاءِ، صَابِرِينَ فِي الضَّيْقِ، مُواظِبِينَ عَلَى الصَّلاَةِ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 12)	</item>
        <item>	"فَرِحْتُ بِالْقَائِلِينَ لِي: إِلَى بَيْتِ الرَّبِّ نَذْهَبُ" (سفر المزامير 122: 1)	</item>
        <item>	"فَرِّحْ نَفْسَ عَبْدِكَ، لأَنَّنِي إِلَيْكَ يَا رَبُّ أَرْفَعُ نَفْسِي" (سفر المزامير 86: 4)	</item>
        <item>	"فوْقَ كُلِّ تَحَفُّظٍ احْفَظْ قَلْبَكَ، لأَنَّ مِنْهُ مَخَارِجَ الْحَيَاةِ" (سفر الأمثال 4: 23)	</item>
        <item>	"هؤُلاَءِ بِالْمَرْكَبَاتِ وَهؤُلاَءِ بِالْخَيْلِ، أَمَّا نَحْنُ فَاسْمَ الرَّبِّ إِلهِنَا نَذْكُرُ" (سفر المزامير 20: 7)	</item>
        <item>	"وَهذِهِ هِيَ الدَّيْنُونَةُ: إِنَّ النُّورَ قَدْ جَاءَ إِلَى الْعَالَمِ، وَأَحَبَّ النَّاسُ الظُّلْمَةَ أَكْثَرَ مِنَ النُّورِ، لأَنَّ أَعْمَالَهُمْ كَانَتْ شِرِّيرَةً" (إنجيل يوحنا 3: 19)	</item>
        <item>	"وَهذِهِ هِيَ الْحَيَاةُ الأَبَدِيَّةُ: أَنْ يَعْرِفُوكَ أَنْتَ الإِلهَ الْحَقِيقِيَّ وَحْدَكَ وَيَسُوعَ الْمَسِيحَ الَّذِي أَرْسَلْتَهُ" (إنجيل يوحنا 17: 3)	</item>
        <item>	"هذَا الْبَابُ لِلرَّبِّ. الصِّدِّيقُونَ يَدْخُلُونَ فِيهِ" (سفر المزامير 118: 20)	</item>
        <item>	"هذَا الْجِنْسُ لاَ يُمْكِنُ أَنْ يَخْرُجَ بِشَيْءٍ إِلاَّ بِالصَّلاَةِ وَالصَّوْمِ" (إنجيل متى 17: 21؛ إنجيل مرقس 9: 29)	</item>
        <item>	"هذَا الْمَرَضُ لَيْسَ لِلْمَوْتِ، بَلْ لأَجْلِ مَجْدِ اللهِ، لِيَتَمَجَّدَ ابْنُ اللهِ بِهِ" (إنجيل يوحنا 11: 4)	</item>
        <item>	"هذِهِ الأَقْوَالُ أَمِينَةٌ وَصَادِقَةٌ. وَالرَّبُّ إِلهُ الأَنْبِيَاءِ الْقِدِّيسِينَ أَرْسَلَ مَلاَكَهُ لِيُرِيَ عَبِيدَهُ مَا يَنْبَغِي أَنْ يَكُونَ سَرِيعًا" (سفر رؤيا يوحنا اللاهوتي 22: 6)	</item>
        <item>	"هذِهِ هِيَ وَصِيَّتِي أَنْ تُحِبُّوا بَعْضُكُمْ بَعْضًا كَمَا أَحْبَبْتُكُمْ" (إنجيل يوحنا 15: 12)	</item>
        <item>	"هو أرسل ملاكه، وحملني من غنم أبي، ومسحني بدهن مسحته" (المزمور المائة والحادي والخمسون 1: 4)	</item>
        <item>	"هَا أَنَا أُرْسِلُكُمْ كَغَنَمٍ فِي وَسْطِ ذِئَابٍ، فَكُونُوا حُكَمَاءَ كَالْحَيَّاتِ وَبُسَطَاءَ كَالْحَمَامِ" (إنجيل متى 10: 16)	</item>
        <item>	"هَا أَنَا مُرْسِلٌ مَلاَكًا أَمَامَ وَجْهِكَ لِيَحْفَظَكَ فِي الطَّرِيقِ، وَلِيَجِيءَ بِكَ إِلَى الْمَكَانِ الَّذِي أَعْدَدْتُهُ" (سفر الخروج 23: 20)	</item>
        <item>	"هَارِبِينَ مِنَ الْفَسَادِ الَّذِي فِي الْعَالَمِ بِالشَّهْوَةِ" (رسالة بطرس الرسول الثانية 1: 4)	</item>
        <item>	"هَلُمَّ نَرْجعُ إِلَى الرَّبِّ لأَنَّهُ هُوَ افْتَرَسَ فَيَشْفِينَا، ضَرَبَ فَيَجْبِرُنَا" (سفر هوشع 6: 1)	</item>
        <item>	"هُوَذَا الرَّبُّ رَاكِبٌ عَلَى سَحَابَةٍ سَرِيعَةٍ وَقَادِمٌ إِلَى مِصْرَ" (سفر إشعياء 19: 1)	</item>
        <item>	"هُوَذَا الْعَذْرَاءُ تَحْبَلُ وَتَلِدُ ابْنًا، وَيَدْعُونَ اسْمَهُ عِمَّانُوئِيلَ" (سفر إشعياء 7: 14؛ إنجيل متى 1: 23)	</item>
        <item>	"هُوَذَا الْعَذْرَاءُ تَحْبَلُ وَتَلِدُ ابْنًا، وَيَدْعُونَ اسْمَهُ عِمَّانُوئِيلَ، الَّذِي تَفْسِيرُهُ: اَللهُ مَعَنَا" (إنجيل متى 1: 23)	</item>
        <item>	"هُوَذَا بَارِكُوا الرَّبَّ يَا جَمِيعَ عَبِيدِ الرَّبِّ، الْوَاقِفِينَ فِي بَيْتِ الرَّبِّ بِاللَّيَالِي" (سفر المزامير 134: 1)	</item>
        <item>	"هُوَذَا مَا أَحْسَنَ وَمَا أَجْمَلَ أَنْ يَسْكُنَ الإِخْوَةُ مَعًا" (سفر المزامير 133: 1)	</item>
        <item>	"هُوَذَا مَلاَكِي يَسِيرُ أَمَامَكَ" (سفر الخروج 32: 34)	</item>
        <item>	"الْوَصِيَّةَ مِصْبَاحٌ، وَالشَّرِيعَةَ نُورٌ، وَتَوْبِيخَاتِ الأَدَبِ طَرِيقُ الْحَيَاةِ" (سفر الأمثال 6: 23)	</item>
        <item>	"ويل لكم أيها الذين فقدوا الصبر وتركوا الطرق المستقيمة ومالوا إلى طرق السوء، فماذا تصنعون يوم افتقاد الرب؟!" (سفر يشوع بن سيراخ 2: 16، 17)	</item>
        <item>	"وَاظِبُوا عَلَى الصَّلاَةِ سَاهِرِينَ فِيهَا بِالشُّكْرِ" (رسالة بولس الرسول إلى أهل كولوسي 4: 2)	</item>
        <item>	"وَجِّهْ قَلْبَكَ إِلَى الأَدَبِ، وَأُذُنَيْكَ إِلَى كَلِمَاتِ الْمَعْرِفَةِ" (سفر الأمثال 23: 12)	</item>
        <item>	"وَجْهَكَ يَا رَبُّ أَطْلُبُ.  لاَ تَحْجُبْ وَجْهَكَ عَنِّي" (سفر المزامير 27: 8، 9)	</item>
        <item>	"وَصَايَا الرَّبِّ مُسْتَقِيمَةٌ تُفَرِّحُ الْقَلْبَ. أَمْرُ الرَّبِّ طَاهِرٌ يُنِيرُ الْعَيْنَيْنِ" (سفر المزامير 19: 8)	</item>
        <item>	"وَصِيَّةً جَدِيدَةً أَنَا أُعْطِيكُمْ: أَنْ تُحِبُّوا بَعْضُكُمْ بَعْضًا. كَمَا أَحْبَبْتُكُمْ أَنَا تُحِبُّونَ أَنْتُمْ أَيْضًا بَعْضُكُمْ بَعْضًا" (إنجيل يوحنا 13: 34)	</item>
        <item>	"وَيْلٌ لِلْحُكَمَاءِ فِي أَعْيُنِ أَنْفُسِهِمْ، وَالْفُهَمَاءِ عِنْدَ ذَوَاتِهِمْ" (سفر إشعياء 5: 21)	</item>
        <item>	"وَيْلٌ لِلْقَائِلِينَ لِلشَّرِّ خَيْرًا وَلِلْخَيْرِ شَرًّا، الْجَاعِلِينَ الظَّلاَمَ نُورًا وَالنُّورَ ظَلاَمًا، الْجَاعِلِينَ الْمُرَّ حُلْوًا وَالْحُلْوَ مُرًّا" (سفر إشعياء 5: 20)	</item>
        <item>	"وُضِعَ لِلنَّاسِ أَنْ يَمُوتُوا مَرَّةً ثُمَّ بَعْدَ ذلِكَ الدَّيْنُونَةُ" (رسالة بولس الرسول إلى العبرانيين 9: 27)	</item>

    </string-array>
</resources>
