<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fast_luck_taks_strings">
        <item>تسمى الكنيسه بيت اللهلان يعقوب اطلق على المكان الذى ظهر له الله فيهبيت ايل اى بيت الله</item>
        <item>تسمى الكنيسه بيت الصلاه لان الله قال "بيتى بيت الصلاه يُدعى (متى 21:13)" </item>
        <item>تسمى الكنيسه جماعه المؤمنين لانه قيل عنها "هوذا مسكن اللهمع الناس"(رؤ 21:2)"</item>
        <item>المناره بالنسبه للكنيسه كالساريه بالنسبه للسفينه </item>
        <item>يٌسمى عيد الغطاس بعيد الظهور الالهى لان فيه ظهر الثالوث القدوس </item>
        <item>كلمه طقس كلمه يونانيه "تاكسيس" وتعنى ترتيب او نظام </item>
        <item>كلمه هوس تعنى تسبيح او تسبحه لله </item>
        <item>كلمه ابصاليه من كلمه ابسالموس وتعنى ترتيله او مزمور</item>
        <item>كلمه ثيؤطوكيه من كلمه ثيؤطوكوس و تعنى والده الاله وهى تجمع بين تمجيد الرب وتطويب العذراء مريم</item>
        <item>كلمه ذكصولوجيه من كلمه ذوكسا و تعنى تمجيد و هى تماجيد مختلفه للمناسبات والاعياد والقديسين </item>
        <item>كلمه لبش كلمه قبطيه وتعنى شرح او تفسير و يقال بعد الهوس او الثيؤطوكيه </item>
        <item>كلمه طرح تعنى عرض او القاء على الناس وهو تلخيص او تعليق  </item>
        <item>اّدام من كلمه ادم وتشير الى البدء و هى نغمه قصيره لبعض الحان التسبحه وتقال ايام الاحد والاثنين والثلاثاء </item>
        <item> واطس من كلمه فاطس اى العليقه وهى نغمه اطول من الادام و تقال ايام الاربعاء والخميس والجمعه والسبت </item>
        <item>ادريبى نغمه حزاينى من كلمه اتريب ويرتل بها مزامير اسبوع الالام </item>
        <item>هللويا كلمه عبريه من مقطعين وتعنى هللوا للرب</item>
        <item>امين كلمه عبريه معناها حقا او استجيب او هكذا يكون</item>
        <item>اوشيه كلمه يونانيه وتعنى صلاه او طلبه </item>
        <item>سبعه واربعه اصطلاح قبطى حديث يطلق على تسابيح شهر كيهك لان فيه اربعه هوسات وسبعه ثيؤطوكيات </item>
        <item>برامون كلمه يونانيه تعنى استعداد وهو الصوم السابق لعيدى الميلاد والغطاس</item>
        <item>ابو غالمسيس كلمه يونانيه وتعنى الرؤيا والمقصود بها ليله سبت الفرح حيث يتم قراءه سفر الرؤيا كله </item>
        <item>ميرون كلمه يونانيه وتعنى طيب ويدهن به المُعمد و الكنيسه و ادواتها فى التدشين</item>
        <item>غاليليون كلمه يونانيه تعنى الفرح او البهجه ويطلق على بقايا زيت الميرون ويستخدم فى العماد</item>
        <item>ميطانيه كلمه يونانيه تعنى تغيير الفكر او التوبه وتفيد سجود التوبه والخضوع </item>
        <item>ميمر كلمه سريانيه تعنى سيره او تاريخ قديس او شهيد</item>
        <item>انجيل من كلمه انجيليون اليونانيه وتعنى البشاره المفرحه</item>
        <item>يُعلق بيض النعام على حامل الايقونات لان البيض يرمز للرجاء والقيامه وانثى النعام تظل شاخصه"ناظره" الى بيضها حتى يفقس</item>
        <item>اللوح المقدس قطعه مستطيله من الخشب ويكرس بالميرون ويوضع على المذبح الغير مدشن</item>
        <item>الصينيه تصنع من الفضه او الذهب مستديره و مسطحه ولها حافه</item>
        <item>القبه هى شريطان مقوسان عليهما صليب "يشير لنجم المشرق" وتوضع فوق الصينيه</item>
        <item>الكأس ويصنع من الفضه او الذهب ويوضع فيه الدم</item>
        <item>الماستير وهو معلقه تستخدم فى تناول الدم</item>
        <item>كرسى الكأس وهو يصنع من الخشب او الزجاج وله اربعه او سته او ثمانيه اوجه عليهما صوره للمسيح و صوره للعذراء وصور للقديسين</item>
        <item>البشاره هى غلاف معدنى بداخله البشائر الاربعه</item>
        <item>المعمودية:تكون من جهة غرب بحري اي شمال الداخل الي الكنيسة لانها بابا الاسرار</item>
        <item>اللقان هو اناء يُملا بالماء لتصلى عليه صلوات اللقان الثلاثه فى السنه (فى الغطاس-خميس العهد-عيد الرسل)وتكون فى الجزء الغربى من الكنيسه</item>
        <item>بيت لحم هو المكان الذى يُعد فيه الحمل (القربان) وذلك نسبه للمكان الذى ولد فيه حمل الله الرب يسوع وتعنى بيت الخبز</item>
        <item>خورس كلمه يونانيه تعنى صف وكانت الكنائس القديمه تقسم صحن الكنيسه الى ثلاث اقسام (خوارس) وهى خورس الشمامسه و خورس المؤمنين و خورس الموعوظين </item>
        <item>بيت الدياكونيه ويكون عن يمين الباب القبلى للكنيسه وتقدم فيه التقديمات والصدقات واحتياجات الكنيسه من بخور وشموع وزيوت وغيرها </item>
		<item>شماس من كلمه شمشى وتعنى خادم</item>
        <item>امين كلمه عبريه معناها حقا او استجيب او هكذا يكون</item>
        <item>الكأس ويصنع من الفضه او الذهب ويوضع فيه الدم</item>
		<item>شكل الكنيسة : تبني الكنيسة علي شكل سفينة (مستطيلة) تذكرنا بسفينة نوح والذي دخل فيها نجي والكنيسة تنقذنا من بحر العالم وتوصلنا لميناء الخلاص</item>
		<item>شكل الكنيسة : تبني علي شكل صليب لان بالصليب تم الخلاص والكنيسة هي بيت الخلاص</item>
		<item>شكل الكنيسة : تبني الكنيسة علي شكل دائرة حيث ان الدائرة ليس لها بداية ولا نهاية وهي ترمز الي الله الازلي الابدي والكنيسة هي بيت الله</item>
   		<item>المنجلية : كلمة قبطية محرفة من اصل يوناني ومعناها محل الانجيل وهي حامل مرتفع للكتب المقدسة اشارة لجبل سيناء</item>
  		<item>المنبر : هو مكان الوعظ والتعليم في الكنيسة ويطلق عليه في اليونانية "الامبن" ومعناها المصعد</item>
 		<item>المنارة : لبعض الكنائس منارة واحدة ولبعضها منارتان وتشير الي صاري السفينة وهي التي تنير لهداية السفن والناس</item>
 		<item>الاجراس : تعلق الاجراس بالمنارة لدعوه المؤمنين للصلاة والصليب المرتفع فوقها يشبه علم النجاه والخلاص</item>
 		<item>القناديل : الكنيسة سماء ارضية وارض سماويه وتشير القناديل الي نور القداسة وترمز الي ضياء القديسين والابرار</item>
		<item>بيض النعام : ان البيض يرمز للقيامة باعتبار ان البيض جسم ميت من الخارج وداخله كائن حي إشارة الي القيامة التي هي حياه تخرج من قبر ميت</item>
 		<item>ابواب الهيكل : للهيكل ثلاثة ابواب اهمها الاوسط ويسمي الباب الملكي لان منه يقدم الحمل السماوي وللابواب ستور حتي يحتفظ الهيكل بقدسته</item>
 		<item>الشرقية : انحناء نصف دائري في منتصف الحائط الشرقي للهيكل يرمز الي حضن الاب ويمكن ان تعلو الشرقية طاقة لدخول النور</item>
 		<item>الدرجات : في الشرقية سبع درجات تشير الي سبع طغمات الكهنوت اخرها درجة الاسقف وهذه  تسمي "اثرونوس" أي العرش</item>
 		<item>المذبح : موقعه بين درج الكهنوت وباب الهيكل وفي وسط الهيكل دون ان يلتصق بالحائط ويشير الي القبر والجلجثة حيث صلب المسيح وقدم نفسه ذبيحة</item>
 		<item>درج البخور : يستخدم لوضع البخور والبخور يشير لصلوات القديسين</item>
		<item>الشورية : لها ثلاثة سلاسل تشير للثالوث وتتقابل معاً اشارة للتوحيد والقبة العليا تشير للسماء وبطن الشورية يرمز لبطن العذراء والنار اتحاد اللاهوت بالناسوت</item>
		<item>اناء الذخيرة : هو وعاء معدني بغطاء محكم توضع فيه الجواهر (الجسد والدم معاً ) ويحمل لمناولة المرضي بعد القداس مباشرة</item>
		<item>قنينة الميرون : قارورة تحفظ في علبة اخري في الهيكل ولا يمسكها إلا اصحاب رتب الكهنوت من اساقفة وكهنة فقط</item>
		<item>الابروسفارين : هو ستر كبير عليه صليب في الوسط لتغطية الكأس والصينية ويوضع فوقه مثلثه ترمز للختم الذي كان علي الحجر عند قبر المسيح</item>		
		<item>اوشية الراقدين : تصلي في كل العشيات علي مدار السنة (اي وقت غروب الشمس ) ليتذكر المؤمنون ات هذا العمر سيغرب وينتهي في يوم ما</item>
		<item>اوشية المرضي : تصلي في رفع بخور باكر لان الكنيسة مستشفي تفتح ابوابها كل صباح لتتلقي المرضي وتعالجهم لكي يشفوا</item>		
		<item>اوشية المسافرين : تصلي في رفع بخور باكر كل الاسبوع ما عدا الاحد حيث كانت العادة قديماً ان السفر في الصباح مع بداية اليوم لسلامة الطريق</item> 
 		<item>باكر يوم السبت : تصلي الكنيسة اوشية الراقدين في باكر يوم السبت فقط تذكاراً لوجود المسيح يوم سبت النور في القبر</item>
 </string-array>
</resources>
